[
  {
    "question": "Yukarıdaki cümleyi hangi ünlü söylemiştir?",
    "questionDescription": "Müzik ruhun gıdasıdır.",
    "answer": [{"A": "Ludwig van Beethoven","check":false}, {"B": "Wolfgang Amadeus Mozart","check":false}, {"C": "Johann Sebastian Bach","check":false}, {"D": "Freddie Mercury","check":false}],
    "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Ludwig van Beethoven"}]
  },
  {
    "question": "Aşağıdaki cümleyi hangi yazar söylemiştir?",
    "questionDescription": "Okumak, düşünmenin güneşidir.",
    "answer": [{"A": "Franz Kafka","check":false}, {"B": "Victor Hugo","check":false}, {"C": "William Shakespeare","check":false}, {"D": "J.K. Rowling","check":false}],
        "correctAnswer": [{"answerTitle":"B","answerValue":"Victor Hugo"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi filmden alıntıdır?",
    "questionDescription": "Hayatın içine bak, orada her şey var.",
    "answer": [{"A": "The Godfather","check":false}, {"B": "Forrest Gump","check":false}, {"C": "The Shawshank Redemption","check":false}, {"D": "Titanic","check":false}],
            "correctAnswer": [{"answerTitle":"B","answerValue":"Forrest Gump"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümlenin yazarı kimdir?",
    "questionDescription": "Gelecek, bir kelebek kanadının çırpışında saklıdır.",
    "answer": [{"A": "Albert Einstein","check":false}, {"B": "Charles Darwin","check":false}, {"C": "Stephen Hawking","check":false}, {"D": "Ray Bradbury","check":false}],
                "correctAnswer": [{"answerTitle":"D","answerValue":"Ray Bradbury"}]

  },
  {
    "question": "Hangi müzisyen bu sözü söylemiştir?",
    "questionDescription": "Müzik, ruhun gıdasıdır.",
    "answer": [{"A": "Ludwig van Beethoven","check":false}, {"B": "Wolfgang Amadeus Mozart","check":false}, {"C": "Johann Sebastian Bach","check":false}, {"D": "Freddie Mercury","check":false}],
                    "correctAnswer": [{"answerTitle":"D","answerValue":"Ludwig van Beethoven"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümlenin yazarı kimdir?",
    "questionDescription": "Hayat, yaşamak için çok kısa, ama öğrenmek için çok uzundur.",
    "answer": [{"A": "Seneca","check":false}, {"B": "Benjamin Franklin","check":false}, {"C": "Ralph Waldo Emerson","check":false}, {"D": "Confucius","check":false}],
                        "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Seneca"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi kitaptan alıntıdır?",
    "questionDescription": "Gökyüzündeki yıldızlar kadar sayısızdır sorunlarımız.",
    "answer": [{"A": "Dönüşüm","check":false}, {"B": "Karamazov Kardeşler","check":false}, {"C": "Yüzüklerin Efendisi","check":false}, {"D": "Savaş ve Barış","check":false}],
                            "correctAnswer": [{"answerTitle":"C","answerValue":"Yüzüklerin Efendisi"}]

  },
  {
    "question": "Aşağıdaki cümleyi hangi ressam söylemiştir?",
    "questionDescription": "Sanat, duygu ve düşüncenin buluşma noktasıdır.",
    "answer": [{"A": "Pablo Picasso","check":false}, {"B": "Leonardo da Vinci","check":false}, {"C": "Vincent van Gogh","check":false}, {"D": "Michelangelo","check":false}],
                                "correctAnswer": [{"answerTitle":"C","answerValue":"Vincent van Gogh"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümlenin yazarı kimdir?",
    "questionDescription": "Gelecek, umudu olanların hayal ettiği bir yerdir.",
    "answer": [{"A": "Albert Einstein","check":false}, {"B": "Nelson Mandela","check":false}, {"C": "Martin Luther King Jr.","check":false}, {"D": "Walt Disney","check":false}],
                                    "correctAnswer": [{"answerTitle":"D","answerValue":"Walt Disney"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi filmden alıntıdır?",
    "questionDescription": "Hayat bir kutu çikolata gibidir, ne çıkacağı hiç belli olmaz.",
    "answer": [{"A": "The Godfather","check":false}, {"B": "Forrest Gump","check":false}, {"C": "The Shawshank Redemption","check":false}, {"D": "Titanic","check":false}],
                                        "correctAnswer": [{"answerTitle":"B","answerValue":"Forrest Gump"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi kitaptan alıntıdır?",
    "questionDescription": "Bir kitabı bitirdiğinizde, başka bir insanın yaşadığı hayata tanıklık etmiş olursunuz.",
    "answer": [{"A": "Sefiller","check":false}, {"B": "Suç ve Ceza","check":false}, {"C": "1984","check":false}, {"D": "Dönüşüm","check":false}],
                                            "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Sefiller"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümlenin yazarı kimdir?",
    "questionDescription": "Sadece aptallar sabit fikirli olur, deha ise fikir değiştirir.",
    "answer": [{"A": "Winston Churchill","check":false}, {"B": "Albert Einstein","check":false}, {"C": "Isaac Newton","check":false}, {"D": "Leonardo da Vinci","check":false}],

                                                "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Winston Churchill"}]

  },
  {
    "question": "Hangi sanatçı bu sözü söylemiştir?",
    "questionDescription": "Sanat, ruhun aynasıdır.",
    "answer": [{"A": "Pablo Picasso","check":false}, {"B": "Vincent van Gogh","check":false}, {"C": "Leonardo da Vinci","check":false}, {"D": "Michelangelo","check":false}],
                                                    "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Pablo Picasso"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi filmden alıntıdır?",
    "questionDescription": "Her şeyin sonunda, ölüm bile bir başlangıçtır.",
    "answer": [{"A": "The Godfather","check":false}, {"B": "Forrest Gump","check":false}, {"C": "The Shawshank Redemption","check":false}, {"D": "Titanic","check":false}],
                                                        "correctAnswer": [{"answerTitle":"C","answerValue":"The Shawshank Redemption"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümle hangi kitaptan alıntıdır?",
    "questionDescription": "Kara düşler en güçlü savaşçılardır.",
    "answer": [{"A": "Savaş ve Barış","check":false}, {"B": "1984","check":false}, {"C": "Karamazov Kardeşler","check":false}, {"D": "Yüzüklerin Efendisi","check":false}],
                                                            "correctAnswer": [{"answerTitle":"D","answerValue":"Yüzüklerin Efendisi"}]

  },
  {
    "question": "Bu cümlenin yazarı kimdir?",
    "questionDescription": "Gelecek, kendini bugünden daha iyi bir hale getirebilmek için en güzel zamanıdır.",
    "answer": [{"A": "Ralph Waldo Emerson","check":false}, {"B": "Charles Darwin","check":false}, {"C": "Albert Einstein","check":false}, {"D": "Stephen Hawking","check":false}],
                                                                "correctAnswer": [{"answerTitle":"A","answerValue":"Ralph Waldo Emerson"}]

  }
]
